
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
%% 
%% Méthode de conception régulière
%% 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
\section{Méthode de conception régulière}


% ------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Schéma}

\includegraphics[width=\textwidth]{1}

% ------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Fréquence max}

\begin{equation}
F_{max} = \frac{1}{T_{ff} + T_{inv} + T_{mux} + T_{setup}}
\end{equation}


% ------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Fréquence supérieure}

Si $F > F_{Max}$, disfonctionnement:
\begin{itemize}
\item Capture d'aléas
\item Infraction de la règle du $T_{setup}$: création d'une méta-stabilité
\end{itemize}


% ------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Code VHDL}

\lstinputlisting{1.vhdl}


% ------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Nombre de bascules}

On affecte $q_{temp}$: 1 bit affecté, donc une seule bascule.


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
%% 
%% Méthode de conception aléatoire
%% 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
\section{Méthode de conception aléatoire}


% ------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Machine de Moore}


Note: interdit de mettre $q=q$ ou $q = not(q)$ dans un des états de
la machine à états !


\includegraphics[width=0.8\textwidth]{2}

% ------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Code VHDL}

\lstinputlisting{2.vhdl}

% ------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Nombre de bascules}

On a deux états, $2^1 = 2$ donc on a besoin d'une seule bascule.


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
%% 
%% Méthode de conception combinée
%% 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
\section{Méthode de conception combinée}


% ------------------------------------------------------------------------------
\subsection{ASM}

q: affectation différée (logique combinatoire)

ready: affectation immédiate (machine à états)


\includegraphics[width=0.4\textwidth]{3}

\textcolor{green}{Vert}: Moore

\textcolor{red}{Rouge}: Mealy


\setcounter{subsection}{3}

% ------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Chronogrammes}

\includegraphics[width=0.8\textwidth]{4}